\begin{task}{31.5}
  Написать уравнение прямой:\\
  1) проходящей через точку $A(3,5,1)$ параллельно прямой
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x= 2 + 4t,  \\
        y = -3t,  \\
        z = -3.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2) проходящей через точку $A(0,-5,4)$ параллельно прямой
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + 2y + 6 = 0,  \\
        z = 5.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Уравнение прямой, проходящей через $A$ с направляющим вектором $\vect{a}$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r} = \vect{r_A} + \vect{a}t
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a} =
      \begin{bmatrix}
        4  \\
        -3  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 3 + 4t,  \\
        y = 5 - 3t,  \\
        z = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -6 - 2t,  \\
        y = t,  \\
        z = 5.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a} =
      \begin{bmatrix}
        -2  \\
        1  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -2t,  \\
        y = -5 + t,  \\
        z = 4.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  В другом виде:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + 2y + D_1 = 0,  \\
        z + D_2 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        0 + 2 \times (-5) + D_1 = 0,  \\
        4 + D_2 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        D_1 = 10,  \\
        D_2 = -4.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + 2y + 10 = 0,  \\
        z - 4 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
